中俄通電 習近平表示堅定支持俄國為長治久安的重要舉措 中國願與各國共對疫情 構建人類命運共同體 俄方高度讚賞中國努力

新華社北京3月19日電 國家主席習近平19日晚應約同俄羅斯總統普京通電話。

習近平指出，這次新冠肺炎疫情來勢

兇猛，中國必須迎難而上，勇敢應對，因為這不僅關乎中國人民生命安全和身體健康，還關乎全世界公共衛生安全。經過艱苦努力，當前中國國內疫情防控形勢持續向好，生産生活秩序加快恢復。我們有信心、有能力、有把握贏得疫情防控戰的最終勝利。中方願同包括俄羅斯在內的各國一道，基于人類命運共同體理念，加強國際防疫合作，開展防控和救治經驗分享，推動聯合科研攻關，攜手應對共同威脅和挑戰，維護全球公共衛生安全。

習近平強調，在抗擊疫情的特殊時刻，中俄相互支持、守望相助，開展了密切合作，體現了新時代中俄關係高水平。中俄合作基礎牢固，內生動力強勁。雙方要以中俄科技創新年為契機，推動兩國各領域合作取得更多成果。中方堅定支持俄羅斯為實現國家長治久安採取的重要舉措，相信在普京總統領導下，俄羅斯人民將繼續沿著符合本國國情的發展道路團結奮進，不斷取得新成就。

普京表示，中國政府為抗擊疫情採取了卓有成效的舉措，不僅控制了國內疫情，也為保護世界人民健康安全作出了重要貢獻，俄方高度讚賞中國的努力並為此感到高興。中國向遭受疫情的國家及時伸出援助之手，為國際社會樹立了良好典范。中國的行動是對個別國家挑釁和污名化中國的響亮回答。俄方希望同中方繼續就抗擊疫情相互支持、密切合作，不斷深化俄中全面戰略協作夥伴關係。

封關封得仲緊

中國願與各國分享病毒,散播病毒為全世界人民健康作出重要貢獻

俄軍打到去北京 睇怕 中共都係話 無事無事

無事無事 cyka blyat媽B

雜種支持普京繼續封支那關

解封啦普京哥哥🥺

咁高度讚賞都唔解封？

俄國為長治久安的重要舉措=堅定支持
香港為長治久安的重要舉措 =歧視,唔方便,無效,唔科學,唔夠人道